<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>&lt;div style="align="center"; text-align:center;"&gt; <font size="+1"><strong>米格尔·安赫尔·罗德里格斯</strong></font><br />
<strong><a href="../Page/哥斯达黎加总统.md" title="wikilink">哥斯达黎加总统</a></strong></p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>任期: </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>– 前任:  </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>– 继任: </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>生日:</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>出生地:</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>党派:</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[MiguelAngelRodriguezEcheverria.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MiguelAngelRodriguezEcheverria.jpg "fig:MiguelAngelRodriguezEcheverria.jpg")
**米格尔·安赫尔·罗德里格斯·埃切维里亚**（**Miguel Ángel Rodríguez
Echeverría**，），是[哥斯达黎加](../Page/哥斯达黎加.md "wikilink")[经济学家](../Page/经济学家.md "wikilink")、商人和政治家。他从1998年到2002年担任[哥斯达黎加总统](../Page/哥斯达黎加总统.md "wikilink")，2004年6月出任[美洲国家组织](../Page/美洲国家组织.md "wikilink")(OAS)[秘书长](../Page/美洲国家组织秘书长.md "wikilink")。由于面临国内的一系列[腐败指控](../Page/腐败.md "wikilink")，2004年10月15日，罗德里格斯辞去秘书长职务。由美国回国后，即被逮捕。审讯结束后，他被送回了自己的住所接受软禁。

## 生平

罗德里格斯出生于哥斯达黎加首都[圣何塞](../Page/圣何塞.md "wikilink")，他曾在[哥斯达黎加大学学习](../Page/哥斯达黎加大学.md "wikilink")[法律和](../Page/法律.md "wikilink")[经济](../Page/经济.md "wikilink")，并获得美国[伯克利加州大学经济学博士学位](../Page/伯克利加州大学.md "wikilink")。1960年代晚期，他步入政坛，出任[何塞·华金·特雷霍斯·费尔南德斯总统的经济顾问](../Page/何塞·华金·特雷霍斯·费尔南德斯.md "wikilink")。

1966年至1970年，他历任全国计划部长、[总统府部长和](../Page/总统府.md "wikilink")[中央银行行长](../Page/中央银行.md "wikilink")。1974－1987年，担任哥农业开发控股投资公司董事会主席和首席执行官，1990年，他当选为全国议会议员并于同年被选为议长。1994年，罗德里格斯作为[基督教社会团结党](../Page/基督教社会团结党.md "wikilink")(PUSC)候选人参加大选，败给了[民族解放党候选人](../Page/民族解放党.md "wikilink")[何塞·玛丽亚·菲格雷斯](../Page/何塞·玛丽亚·菲格雷斯.md "wikilink")。在1998年2月1日举行的全国大选中，罗德里格斯再次作为基督教社会团结党候选人参加竞选，战胜民族解放党候选人[何塞·米格尔·科拉莱斯](../Page/何塞·米格尔·科拉莱斯.md "wikilink")，当选为哥斯达黎加第五十任总统，2002年卸任。

2004年6月7日在[基多举行的美洲国家组织第](../Page/基多.md "wikilink")34届大会上，罗德里格斯被一致推选为该组织新秘书长，接替现任秘书长[哥伦比亚前总统加维里亚的职务](../Page/哥伦比亚.md "wikilink")。10月因多次收受贿赂而宣布辞职，15日由华盛顿回到圣何塞接受司法部门对他的调查。哥斯达黎加司法部门当即在机场逮捕了罗德里格斯。首先被软禁在家，二个星期以后之下在监狱，等待进一步的调查。基督教社会团结党宣布开除他的党籍。

## 外部链接

  - [OAS
    website:](http://www.oas.org/documents/eng/biography_sgRodriguez.asp)
    Brief biography

  - [Biography by
    CIDOB](http://www.cidob.org/biografias_lideres_politicos/america_central_y_caribe/costa_rica/miguel_angel_rodriguez_echeverria)
    (in Spanish)

  -
[Category:哥斯大黎加总统](../Category/哥斯大黎加总统.md "wikilink")
[Category:加州大學柏克萊分校校友](../Category/加州大學柏克萊分校校友.md "wikilink")
[Category:哥斯达黎加大学校友](../Category/哥斯达黎加大学校友.md "wikilink")
[Category:哥斯达黎加大学教师](../Category/哥斯达黎加大学教师.md "wikilink")
[Category:美洲国家组织秘书长](../Category/美洲国家组织秘书长.md "wikilink")